\defmathtask[paragraph=58,task=61,]{pogorelov}\renewcommand{\timestamp}{Tue, 29 Nov 2016}
\Large

Чему равны углы равнобокой трапеции, если известно, что разность
противолежащих углов равна \( 40\degree \)?
% task text
\begin{solution}
  Обозначим угол \( A \) равнобедренной трапеции \( ABCD \)
  (\( AB = CD \)) как \( \alpha \).  %
  \vskip -\parskip\vskip -0.6ex\relax
  \addpicture{l}{pictures/\thesource_0}{0.5}
%
  Тогда противолежащий угол \( C \) будет равен
  \( \alpha + 40\degree \).  В равобедренной трапеции углы при
  основании равны, откуда угол \( D \) также равен \( \alpha \).  Углы
  \( D \) и \( C \)~---~внутренние односторонние при
  \( AD \parallel BC \) и секущей \(CD \), откуда
  \( \angle D + \angle C = 180\degree\).

  Решим полученное уравнение:
  \begin{align*}
    \alpha + \alpha + 40\degree &= 180\degree\\
    2\alpha &= 140\degree\\
    \alpha &= 70\degree;
  \end{align*}

  Таким образом, \( \angle A = \angle D = 70\degree \), а
  \( \angle C = \angle D = 70\degree + 40\degree = 110\degree \).

\end{solution}

\begin{answer}
  \inlinemath{70\degree}, \( 110\degree \), \( 70\degree \), \( 110\degree \).
\end{answer}

% Local Variables:
% time-stamp-start: "\\timestamp}{"
% time-stamp-end: "}"
% time-stamp-format: "%3a, %02d %3b %:y"
% End:
